黃偉民易經講堂 契弟陳維安踢走涂謹申 貿易戰破局 習近平錯解五四 兵分兩路滅香港 遯世無悶獨立不懼

#34 ON TRENDING
黃偉民易經講堂

契弟陳維安踢走涂謹申
貿易戰破局 習近平錯解五四
兵分兩路滅香港
遯世無悶獨立不懼
衞靈公篇第十五
20190507

黃偉民易經講堂
Published on May 7, 2019

契弟陳維安指立法會秘書處受欺凌滋擾。金正恩不簡單，在越南激怒特朗普，在俄羅斯激怒普京，然後回國放飛彈。貿易戰，習近平渴望盡快達成協議，特朗普不想，普京更不想。《小象傳》說：柔在下也，永遠無咎的秘訣。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）
#貿易戰 #逃犯條例 #陳維安 #涂謹申 #五四 #習近平#三權合作
==========

如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年5月7日 星期二下午5：00

金正恩放飛彈，特朗普宣布，本周五開始，加徵萬億中國貨關稅25%，中美貿易談判，還談下去嗎？

國際局勢鼎足而立，美國、俄羅斯、中共，互相制衡，中間還加了一個北韓金正恩。

外國傳媒在問一個基本問題，北韓經年被國際社會經濟制裁，糧食不足，為什麼還有條件發展核武，發放飛彈？

習近平渴望盡快達成協議，特朗普不想，普京更不想。

大陸經常帳，長期過剩，但今年將出現歷史性的負值，習近平用盡手段阻止外匯流失資本外逃，但貿易談判一談就超過一年，騎牆商家不能等得太耐，點都要做決定，是否離開大陸。

廠商搬離，經濟下滑，年輕人找不到工作，大陸會亂，所以，習近平再舉上山下鄉的大旗，趁五四運動一百周年，他又呼籲青年「聽黨話，跟黨走」。

1919年，北京學生齊集天安門示威，基於第一次大戰結束的巴黎和會，凡爾賽和約，將戰敗國德國，在山東青島的利益，不交還中國，竟交給日本。所以，青年對當時的執政政府，北洋政府，極度不滿，提出「內除國賊，外抗強權」的口號，火燒曹汝霖的官邸趙家樓，痛打官員章宗祥。

並提出「科學」和「民主」救國的理想。

五四運動的精神，基本就是青年獨立思考，不跟政府走。

注意，當年的北洋政府，沒有拘捕一人，沒有判一人入獄。

為了中港融合，北京對香港的攻勢，愈來愈激烈。現在兵分兩路，要攻陷香港的兩大山頭，醫療和司法。

香港有別於大陸任何城市，基本上就是這兩大因素。亦是這兩大因素，吸引到馬雲、馬化騰、孟晚舟和無數特權大陸人來港做香港人。

開放外地醫生來港執業，愈討論愈離譜，不掩飾動機了，總之，大陸醫生來港執業免試免到公立醫院服務；至於香港的司法獨立。費事逐層牆拆，修訂逃犯條例，凡中共要的人，香港交人，到大陸法庭審訊就好了。

商界如夢初醒，原來逃犯條例修訂後，包括重婚罪的。

你肯定自己不在逃犯條例的範圍之內？

這可能是歷史最公平的惡法，因為香港人人自危！

看看立法會秘書處和建制派的醜陋，這應該是北京的死命令了。

修訂通過，香港過去的成功史，頓變成香港未來的墓誌銘。

這就是《周易》第二十八卦，澤風大過卦。

上卦是兌，兌為澤水；下卦是巽，巽為風為木。澤水淹沒了湖邊的灌木。澤水本來的作用，是滋養樹木，但在過多的情況下，就淹死了叢木，所以是過了。

大過卦六支爻中，初爻和上爻都是陰爻，中間四支陽爻。上下兩支陰爻輕飄飄，包不住中間四支陽爻，所以，卦辭說：「棟橈
」，超了負荷。一個社會，作為棟樑的東西出了問題，沒有辦法承載，滅亡前的徵兆。

二十七卦和二十八卦是一組卦。二十七卦是山雷頤卦，二十八卦是澤風大過卦。頤是養生，大過是送死。頤跟大過，兩卦是相錯的關係。

為什麼社會的棟樑會彎曲呢？《彖傳》說，本末弱也。大局岌岌可危，整個結構都搖搖欲墜，因為本末都是陰爻，都很弱，中間四支陽爻都很強，但強的地方不對，反而增加了全個結構的壓力。

大過這種處境，要克服，一定要重時機，要用非常思維，用非常手段來解決，才能有一線生機。

《大象傳》說：
澤滅木，大過。
君子以獨立不懼，遯世無悶。

《大象傳》是孔子借卦象，看到修德的哲學，教我們自我提升的智慧。

全卦在一個「滅」的範圍內，沒有生機，只有無限勇氣面對滅亡，才逼出一線生機。

遯世，但無悶，沒有絲毫埋怨。

一般人求名利，一生迎合這個世界，迎合權勢，做得醒目仔，否則就覺得失敗，覺得悶，鬱鬱不得志。

大過的另一面，就是訓練出這種價值觀，這便要「獨立不懼」了。不懼，沒有恐懼。為什麼能沒有恐懼，因為沒有妄想，沒有罣礙，遠離顛倒夢想，所以不怕。獨立不懼，就是大過卦的結果。

剛走入大過卦的處境，就是它的初爻。它的爻辭這樣說：
藉用白茅，無咎。

藉，就是找個東西墊著，緩和它的衝擊。

第一支爻，是大過卦危局的開始，危機初現，還有時間空間做準備。用白色茅草，鋪在地上，作為一個軟墊，避免了硬碰硬的痛苦衝擊。

為什麼要「藉用白茅」呢？

《小象傳》說：柔在下也。

因為下面白色的茅草非常柔軟，減輕了衝擊的力度，隔著它，減低了相碰的磨擦。

把一個東西直接放在地上，本來就可以了，為什麼要鋪上一塊白茅呢？

將東西直接放地上，兩件東西的平面有時會格格不入，有不平的感覺，但用白茅墊著，便不會有問題了，無咎了，因為，慎之至也。真心愛護那東西，感動到所有人，所以無咎。

茅草本來是很輕的東西，不值錢的，可是可以產生這樣不可思議的效果。懂得善用小東西，創造大奇蹟，不要小看白茅，用得恰當就有奇效。

用這種謹慎的方法去做事，一生都不會有過失。

在步入大過卦的非常處境來說，白茅，就是一點心思。

其實花不了多少錢，只是用心為對方，便能讓對方感動了，這就是人生中，可以永遠無咎的秘訣啊。

2019年5月7日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。